西藏、稻城亞丁相片分享＆半遊記

由於西藏已經好多人去過，上網都已經有好多資料，所以西藏部分主要分享相片同攝影心得。稻城亞丁算係近呢幾年既新興旅行境點，會著墨多小小旅行資訊，不過個post開係攝台，所以主要都係分享相片。有問題都可以照問，我會盡答。

今次去差唔多一個月，所以裝備比較多小小。裝備如下：

Canon 5DMarkIV（三原廠電兩副廠電）

為左呢次旅行突登買多粒電，諗住天氣太凍電池消耗會比較快，點知一日都係用一粒到，諗住上到珠峰大本營冇得差電，但係我實在太天真，珠峰大本營連WiFi都有 所以其實一粒原廠電已經好夠用，除非你好懶唔諗住每日叉電，或者你係瘋狂啪啪啪類形，唔係唔洗帶太多電。

I PhoneX
我自已比較鐘意用手機影Snap，同埋經常用黎用影境，好多相都係用手機影，所以I Phone對我黎講好實用。
利申：所有I Phone影既相都係snapseed同vsco tone色就算數，得相機影既相用LR tone

Canon EF 24-70 F2.8 II USM
呢枝鏡係西藏既話基本上除左用黎影星之外作用不大，影Snap我多數用手機，影景90%情況之下要用長焦距既鏡頭，好多wide shot我都懶得換鏡，用手機影就算數
但去到稻城亞丁既時候呢枝鏡就發揮好大既作用，因為d境比較近，唔似西藏咁好遠，如果去亞丁呢枝鏡係必帶。

Canon EF 70-200 F2.8 IS II USM with Extender EF 2X III
去西藏帶長焦距既鏡頭基本上已經係常識，好多師兄話最好帶600mm以上，我自己覺得加左增距器之後，400mm都好夠用。
係亞丁基本上係冇拎過出黎，因為好多境都好近，唔係好用得著。

DJI Mavic Pro （3粒電）
係西藏好多位都好大風，用既時候留意一下風速，有好多位我都差d炒左。兩個地方都好實用，飛得上去都有收獲。但係3粒電唔係太夠，有時一日太多境點，如果你會拍片既話帶多幾粒電或者買個車充。

腳架
除左影星之外冇用過，如果你唔係一個會半夜起身影星既人，或者會突登SET腳架落ND filter影瀑布，可以唔洗帶。

記憶咭
一張CF 64、一張SD 64，另外仲問人借左幾張16同32。一開始頭幾日瘋狂啪啪啪，影左差咭多一千張，心諗咁落去唔係辦法，所以搭車冇野做個陣就del相，同埋冇再瘋狂啪啪啪，最後影左差不多1600張，70GB左右，冇拍過片。

每個人既攝影習慣都唔同，上面資料只供參考，如果你講得我講野on99，覺得去西藏一定要有帶枝11mm去影，打死都唔會帶長焦既話我都覺得冇問題。
每個人既攝影習慣都唔同，上面資料只供參考。
每個人既攝影習慣都唔同，上面資料只供參考。
每個人既攝影習慣都唔同，上面資料只供參考。

好重要所以要講四次，廢事比人屌鳩我。

Q：帶咁多野去唔重？
A：雖然我Backpack，但係全程都包車同跟團，可以既話下次我拖喼去。

Q：通常影咩Mode？
A：90%情況用AV Mode 曝光補償低一級

Q：有冇乜野你唔記得帶，覺得下次一定要帶？
A：清潔器材既用品，今次偷懶冇帶，但好多位換鏡個陣都好易入塵。

廢話唔多講，立即去相！

西寧火車站

拉薩市內

留明等睇亞丁相

屌d相太大上傳唔到

想問巴打行程？
等睇相

去羊湖途中＆羊湖

去珠峰途中＆珠峰

Day1 （5.07） 拉薩--羊湖、卡若拉冰川--江孜--日喀則
Day2 （5.08） 日喀則—薩迦寺--絨布寺—珠峰 350km
Day3 （5.09） 珠峰—佩姑錯—希夏邦馬峰—吉隆溝 380km
Day4 （5.10） 吉隆溝—薩嘎—仲巴縣—帕羊縣 420km
Day5 （5.11） 帕羊縣—聖湖瑪旁雍錯—岡仁波齊280km
Day6 （5.12） 岡仁波齊—神山聖湖—薩嘎
Day7 （5.13） 薩嘎- 仲巴帕羊沙漠-馬攸木拉野生動物保護區-塔欽
Day8（5.14） 塔欽-瑪旁雍措-納木那尼峰-齊烏寺-拉昂錯-神山廣場
Day9（5.15 扎達土林和古格王朝
Day10（5.16）薩嘎—日喀則
Day11（5.17）日喀則—納木措
Day12（5.18）納木措—拉薩（念青唐古拉山口）
亞丁我自己再搭飛機去成都

Lm

四月都去完西藏

吉隆溝

坐車坐到on9

得罪講句 調色唔太好睇
可唔可以放原相

飛航拍有冇咩要注意，例如有冇邊啲地方唔飛得

拉薩呢d大城市一定唔飛得
我個陣係珠峰想飛個陣要我下載野更新，搞左我成粒鐘 臨出發前check清楚有冇野更新
之後第一次飛個陣佢要我強制實名登記先比我飛
山上面都有好多電纜，睇住放向飛，唔係會撞左埋去，佢d電線係飛機上面睇好幼，未必睇到
係海拔高既地方天氣話變就變，試過10分鐘前落冰雹，十分鐘後沙塵暴

g持

Thanks a lot